---
title: Пожертвования
description: Способы финансовой поддержки проекта
aliases:
  - /ru/tulpawiki/пожертвования
---
С начала 2017-го года **TulpaWiki работает исключительно засчёт добровольных пожертвований**. Благодаря этому на ресурсе нет баннеров, пэйволов и прочей, ограничивающей доступ к контенту, рекламы.

Жертвуя любые суммы [через Patreon](https://patreon.com/join/toby3d) вы лично инвестируете в развитие TulpaWiki и её независимость.

Люди, чьи имена и аватары перечислены в блоке "Спонсоры" (в подвале сайта), ежемесячно делают свой вклад в развитие проекта. Спасибо, мы постараемся оправдать доверие.
